
* NOTE: This database has 2 schemas (cd and public) so to reference tables in either, use the name as a prefix (cd.table, public.table)

-----

Q: How can you retrieve all the information from the cd.facilities table?
A: SELECT * FROM cd.facilities;

-----

Q: How would you retrieve a list of only facility names and costs to member?
A: SELECT name, membercost FROM cd.facilities;

-----

Q: How can you produce a list of facilities that charge a fee to members?
A: SELECT name, membercost FROM cd.facilities WHERE membercost > 0;

-----

Q: Produce a list of facilities that chareg a fee to members where the fee is less than 1/50th of the monthly maintenance
A: SELECT name, membercost FROM cd.facilities WHERE membercost > 0 AND membercost< monthlymaintenance/50;

-----

Q: Produce a list of all facilities with 'Tennis' in their names
A: SELECT * FROM cd.facilities WHERE name LIKE '%Tennis%';

-----

Q: Retrieve the details of facilities with ID 1 and 5? (Do without using the OR operator)
A: SELECT * FROM cd.facilities WHERE facid IN (1,5);

-----

Q: Produce a list of members who joined after the start of Sepetember 2012 (memid, surname, firstname and joindate)
A: 

SELECT memid, surname, firstname, joindate
FROM cd.members
WHERE joindate > '2012-09-01';

-----

Q: Produce an ordered list of the first 10 surnames in the members table (no duplicates)
A: 

SELECT DISTINCT(surname) 
FROM cd.members
ORDER BY surname ASC LIMIT 10;

-----

Q: Get the signup date for your last member (most recently joined)
A:

SELECT joindate 
FROM cd.members
ORDER BY joindate DESC LIMIT 1;

-----

Q: How many facilities have a cost to guests of 10 or more?
A: 

SELECT COUNT(*) 
FROM cd.facilities
WHERE guestcost >= 10;

-----

Q: Get a list of the total number of slots booked per facility in the month of September 2012 (get facility ID and slots, sort by slots)
A:

SELECT facid, SUM(slots)
FROM cd.bookings
WHERE EXTRACT(MONTH FROM starttime) = 9 AND EXTRACT(YEAR FROM starttime) = 2012
GROUP BY facid
ORDER BY SUM(slots) ASC;

-----

Q: Get a list of facilities with more than 1000 slots booked (facility IDs and slots, sorted by facility ID)
A: 

SELECT facid, SUM(slots)
FROM cd.bookings
GROUP BY facid
HAVING SUM(slots) > 1000
ORDER BY facid ASC;

-----

Q: Get a list of start times for bookings in tennis courts for the date '2012-09-21' (starttime and facility pairs, ordered by starttime)
A: 

SELECT b.starttime, f.name
FROM cd.bookings AS b
INNER JOIN cd.facilities as f
ON f.facid = b.facid
WHERE TO_CHAR(b.starttime, 'yyyy-mm-dd') = '2012-09-21' AND f.name LIKE '%Tennis Court%'
ORDER BY b.starttime;

-----

Q: Get a list of starttimes for bookings by memebers named 'David Farrell'
A: 

SELECT b.starttime, m.firstname, m.surname
FROM cd.bookings AS b
INNER JOIN cd.members as m
ON m.memid = b.memid
WHERE m.firstname || ' ' || m.surname = 'David Farrell';


<< END OF EXERCISES FOR THE EXERCISES DATABASE >>






